(穿越、娛圈、商戰)回到1998奮進篇(26)

多謝各位一直支持,這是連登的第26個POST
奮進篇第二季開始進入02世盃篇
希望各位事事順境

小弟FACEBOOK專頁:

對上一個POST

紙言大概、可能、或者一星期一更:

喜歡小弟的創作手法，可以看另一個以完成的作品
(純愛、洋蔥、懸疑)她從A片走出來(舊名:我女友竟是田中美佐)(更新至結局):

成皇志：
(示意圖

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

示意圖
主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，以前是拳手，武技高強，但現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

母親：與成人豪分開後，搬到了油麻地的天台屋居住，好像已經有第二段感情。

阿婆：客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

顧琛琛：在中一時，與主角同一班，與管佳莉及布正麗友好，與布正麗及湯仲謀陷入三角關係，失蹤了一段時間。

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，為人醒目，經歷了拳佬事件，開始崇拜主角，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：

示意圖
主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解，暗戀宛琳珊。

金碧韻：蛇果日報的女記者，對成皇志的事蹟很好奇。

管佳莉：

示意圖
主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘，主角曾經誤會他的人格，後來證實誤會一場。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宛琳珊：

示意圖
吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。
香骨珊珊、俏臉凝雪、眉如遠山秋黛、眸如盈盈秋水，在窗外陽光映照下，白色的校裙輕紗搖曳，那雙比輕紗更滑嫩的修長美腿，呈現出白玉色的光暈，那種林黛玉式的病態美很惹人憐愛。

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

陳依官：

示意圖
與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

示意圖
2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

示意圖
體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

楊鳳瑤：

示意圖
吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明，她的公公與宛琳珊的公公、主角的公公是數十年前的戰友。

布正麗：

示意圖
吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

呂靜宜：

示意圖
吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有，中二的時候由保羅廿世轉過來的轉校生。

柳豔：

示意圖
中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

董老師：物理科老師，辯論社的導師，與作詞人植爺及作曲家暉洋友好，曾經幫助主角。

呂靜宜一家：

呂世伯：呂靜宜之父，白手興家，貌似卡士華，牙力與手握力超好。

呂伯母：呂靜宜之母，貌似水野朝陽，身材超好。

Humphrey：呂靜宜的哥哥，中文名呂溫侯，港大醫科生，向主角透露周平泰並非港醫科生一事。

苟雄：未來的警務處處長，主角曾經冒稱為苟雄的外甥，成功騙過房侍農。

水桂麗：madam water駐守梨木樹警署，職位總督察，是房侍農的上司，又是呂靜宜的表姨。

房侍農：外表像吳孟達的中年警員，職位沙展，與主角多次言語上作出衝突，每次都被主角騙倒，曾經生擒賊王嚴喫灰。

湯伯符：湯仲謀同父異母兄長，黑幫花生幫的現任坐管。

湯文台：花生幫的創黨坐館，湯仲謀與湯伯符之父。

湯仲謀：

示意圖
樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。

王公覆：花生幫的二朝元老，作為湯仲謀與花生幫的聯絡人。

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

阿謹：南乳及湯仲謀之友。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

蔣天誅、蔣天殺：真技安龍頭大哥，縱橫黑白兩道傳奇人物。

林玄德：杏仁幫的創黨坐館，成人豪的老大，成人豪出了事後，為對方奔走，亦暗地裡向孖腸要求不要騷擾主角。

阿益：精通多種武藝，林玄德的手下。

柯家：

柯麗華：賭王柯漢生的孻女，被傳媒譽為全球最漂亮千金。

柯恩繼：賭王一眾子女中排行第七，柯麗華的同父異母哥哥，在過去的時空裡曾與宛琳珊有過一段情。

柯麗萍：賭王一眾子女中排行第九，柯麗華的同父異母姊姊。

自強會：

曾倩儀：曾倩萍的妹妹，沒有主見的人，儀表端莊、有親和力。

尚興國：中四學生，阿益的兒子，運動出眾，與關國安友好。

關國安：中四學生，尚興國好友

朱思遠：中四學生，在校園報出版一事上出力甚多，表舅父為包海瑞。

萬季常：對電腦熟稔中三學生，很羨慕成皇志。

包海瑞：朱思遠的表舅父，因自強會替他站台的關係，成為應屆石梨村的區議員。

韓軍：元朗的望族，前果仁幫龍頭韓俊之子，韓俊遭刺，讓果仁幫崩分離析，為了從劉帆手中奪回新界王的寶座，決定向官幹投誠，代表著鄉的勢力。

阮本初：元朗警區的指揮官，湯伯符的姨丈，與韓軍、湯伯符狼狽為奸，代表著警的勢力。

官幹：官氏三兄弟的老大，西環辦的揸ＦＩＴ人，為人好色。

官爺：官氏三兄弟排行第二，人稱兩廣總督，為人冷血狠毒、好權。

官商：官氏三兄弟的老么，人稱浦東股神，華山集團的掌旗人，為人好財。

dream music：

KYLE：dream music初期的營運總監，在娛圈打滾了十多年，為人怕事，才能平平。

阿葆：打扮男性化的女生，因追星而入行，當KYLE的副手。

蔣學勤：蔣天殺之子，與成皇志合作製作禮物祝賀蔣天誅夫婦銀婚，後來取代KYLE 成為dream music的營運總監。

文光義：患有虹膜異色症的神秘男子，身份神秘，才高八斗，多次出謀獻策轉危為安。

史子義：湯伯符的頭馬，雙花紅棍。

史享：史子義之子，垂涎布正麗等人美色。

王柄：王公覆之子，與史享、阮顯甫朋比為奸。

阮顯甫：阮公覆之子，元朗區探員。

畫哥：天王級巨星，賞識成皇志。

王采堤：人稱小布甸，新任自強會秘書長，崇拜成皇志。

凌素飛：凌霸之弟，曾當僱傭兵，亦曾在賊王李自鴻手下做事，與房侍農有血仇。

秦漢滔：表面是一名懷才不遇的警員，實則是……

正評留名，終於等到布正麗再出場

終於又有新po 留名先

新post 留名先

Lmlm

LM

Chapter ５５ Galaxy girl（下）

隨著經歷越多，我個人的抗壓能力變得越強，加上俗務纏身，我已經很少在街上跑步了，但是姚智風的事件讓我很困擾，於是我又在街上跑步，希望藉著跑步產生的多巴胺，讓自己的心情變得愉快。

我很久沒有進行劇烈運動，只是跑了廿分鐘已經吃不消，我在一個公園喘息。中學時期，我住在石梨，街跑的時候經常會碰見布正麗。

當我不開心的時候，便會跑到街上，當我走到公園的時候，總會遇上布正麗；可是她現在就算回到香港，整天都和黃尊義出雙入對，在這裡當然不可能遇上她。

黃尊義是未來的王室繼承人，而活佛說布正麗的有皇后的命格，兩人走在一起是一件很合理的事情。

正當我陷入沉思的時候，手提電話響起，來電顯示是一個陌生的電話號碼，我按下了通話掣，電話彼端傳來了布正麗的聲音：「喂！成皇志，我喺香港出咗個新NUMBER，你以後可以同依個號碼搵我。咦！你喺街啊？跑步？都估到你最近因為姚智風同樂宜嘅事煩緊架喇！」

「我啱啱跑完步，仲諗起讀書嗰陣每次唔開心去跑步都會撞到妳！」

「我都估到你條友架喇！就算你依家做咗大老闆，內心都好似小鹿班比咁脆弱，點啊？係咪要搵人吐苦水啊！我可以聽你呻架！」

我正想找一個信賴的人去傾訴，去宣洩我心中的鬱悶，布正麗既然這樣說，我便一股腦兒把自己的委屈都對她說。

「妳話有無搞錯吖！姚智風咁樣對我，我都一次又一次容忍佢，佢居然咁樣咒我，佢係咪一直都無當我係朋友？」

「你記唔記得讀書嗰陣，有個叫宋蓮嘅人？」

「哦！當然記得啦！佢介紹數字幫啲臭飛俾管佳莉佢地，想害自己朋友，妳睇唔過眼去打佢一身。」

「嘿嘿！舊時嘅野唔好提喇！出嚟做野，我收咗火好耐喇！」

「吓！係妳自己提起先嘅，不過自從嗰件事之後，佢就轉咗學校。」

說到這裡，我不禁一驚，原來的歷史不是這樣的，宋蓮一直在吳林紫娣完成中五；而姚智風畢業後，向西廚的方向進發，他們的命運都在這時空出現變化。

姚智風怨恨我是有道理的，我一直以為自己待他很好，可是因為什麼鬼的蝴蝶效應讓他一嚐鐵窗生涯的滋味。

「喂！喂！成皇志，你有無聽我講野架？」

「哦！咩事啊？」

「我話王采堤就嚟生日，自強會啲成員想同佢搞個生日會，你有咩打算？」

「吓！王采堤幾時生日啊？」

「下個禮拜囉！陳依官叫我問你有無場地，佢話應該都有幾十人參加。」

「原來佢人緣咁好架？妳有無見過佢？啲人叫佢做小布甸喎。」

「睇過相囉！係就幾標緻嘅，但我都係覺得我依個正牌布甸靚啲囉！呵呵！」

「係喇！知妳布甸姐係吳林紫娣嘅第一校花喇！連宛琳珊都唔夠妳嚟喇！」

「駛乜講！係呢！你心情好番啲未啊？我要做野喇！唔講住。」

我心裡很想繼續去和布正麗有一句沒一句去說些平常事，口裡卻道：「好啊！下次再講啦！我會同陳依官夾架喇！」

掛線後，雖然與布正麗的一番交談後，讓我舒暢了不少，但同時我卻產生了新的疑慮，我知道我改變了宋蓮和姚智風的命運，可是布正麗呢？在原來的時空，離開了吳林紫娣後，我便不知她的任何消息，但一定不是現在這樣子，如果我與她走得太近，不知道會有什麼影響？想到這裡，我便不禁心驚。

成皇志，別怕！活佛說過布正麗命中注定會成為皇后，她不會和姚智風、宋蓮那樣，因為我的緣故而改變命運的。

正皮留名

正皮

留名

New post lau ming

lm

Pish

多謝各位支持

其實我日日都有打文

但依排個腦有啲實

所以要啲時間

請各位繼續支持

你哋嘅正評同留言都係支持我繼續寫落去嘅動力

加油

加油 支持你

新po留名

春巴加油

有新POST 立刻正評左先！

LM 推post先

推post!!

皮已正 推！

以現在我的身份很容易便找到了一個像樣的場地，給王采堤去辨生日會。

場地的問題我已經辦妥，其他佈置、食物的選購有陳依官、Humphrey等人去粗心。能夠讓一眾幹事專誠去籌辦生日會，王采堤這個小妮子在自強會確實深得眾人的愛戴。她成為自強會的發言人，不時對外宣揚自強會的理念，她出席自強會的公開活動，外形乖巧可愛、淡吐恰當大方，為自強會建立一個良好形象，除了畫畫外，她有時看到一些不公的社會議題積極發聲，表現出銀牙利齒的一面，她這些特質除了吸引同齡的學生，亦得到大人們的欣賞，漸漸她成為自強會入面最具知名度的一人，縱然她得到的掌聲越來越多，但待人接物的態度沒有任何改變，所以為什麼陳依官、Humphrey等人這麼愛惜王采堤。

生日會當天並非王采堤的正日生日，有四十多人出席這個生日派對，雖然人數比預期多，但寬敞的場地依然可以容納所有賓客，王采堤看到有這麼多人為她慶祝很是感動。

一早在現場打點的陳依官，掃視了現場一眼，向身旁的Humphrey道：「唔計開會，我地都好耐未試過有啲咁多人嘅飲飲食食活動喇！」

Humphrey笑了笑道：「唔係啊！元朗嗰次，我地入去食豬油撈飯。」

陳依官聞言不禁猶有餘悸，道：「嗰次係我人生最驚險嘅一日，搞到我依家都唔敢入元朗，依家睇翻成件事仲有好多野都未搞清楚，嗰晚係有人死、有女仔俾人強姦。」

Humphrey看到王采堤饒有趣味地瞧著他們，便道：「今日係王采堤生日，我地唔好講依啲咁唔吉利嘅野喇！」

王采堤道：「唔緊要啊！你地繼續講啦！我好想聽啊！」

陳依官沒有順從王采堤的意願，岔開話題道：「Humphrey記得上次咁開心，要數到你初初加入自強會喇！嗰次聖誕喺尚興國個拳館打邊爐。」

Humphrey道：「哦！係啊！嗰次我仲買埋象拔蚌添！」

「話時話，你啲象拔蚌喺邊到買？」

王采堤很納悶，別的事情，自強會眾人總會侃侃而談，唯獨是元朗遇險一事，就算飯桶武這些成皇志的死忠也不願說得很暢盡，只知道那夜眾人合力逃生，很多人受傷，成皇志為了救援楊鳳瑤和布正麗，向那些亂打人的惡棍投擲汽油彈。

王采堤腦海中浮現出勇悍的成皇志向那群惡棍投出汽油彈，可是被拯救的人由楊鳳瑤和布正麗換成自己。她暗恨自己與成皇志相識太晚，如果早一點認識的話，那些回憶便有自己存在。

王采堤

痴女幾時食成皇志？

新po 留名

推推推！！
王采堤

Lm
終於追到live咗

推

大鳩志需要扑野

多謝各位

最近較忙

出唔切文

推住等

正當王采堤在胡思亂想之際，有一把聲音喊道：「喂！生日快樂啊！壽星女。」

有三名少女向王采堤走來，居中一人明豔無儔，明顯將其餘兩人比下起，居中的自然就是上任吳林紫娣的首席校花布正麗，另外兩個女生就是剛加入自強會不久的譚慧詩和許詠欣。

王采堤從少到大都被人稱讚漂亮，到了吳林紫娣，別人稱呼她為小布甸，她一直很好奇正牌布甸的長相容貌，今天終於看到布正麗的盧山真面目，當真如傳聞一樣漂亮，自己與對方一比較，不禁覺得有些自慚形穢，難怪連台灣人氣王黃尊義亦公開追求她。

王采堤喜道：「布甸姐，妳嚟我嘅生日會實在太好喇！我一直都好仰慕你架！」

許詠欣道：「布甸，估唔到妳離開咗幾年，吳林紫娣嘅師妹都會知道你個朵喎！」

布正麗笑了笑，道：「依層當然啦！我布甸份人又靚又夠雷，當然得到人愛戴啦！」

布正麗這番自誇，王采堤非但不覺得布正麗討厭，反而更感到她的親切與友善。

布正麗道：「師妹，我聽人講你有個外號叫『小布甸』。」

王采堤忙道：「啲人亂講咋！我邊有布甸姐咁靚同咁叻吖！」

布正麗端視了王采堤的樣子，王采堤被布正麗看得很不好意思。片晌布正麗，道：「聽人講你好叻女，好幫得自強會手，今日親眼見到妳，果然係又靚又醒目，我布甸有接班人，都唔知幾開心。嚟，我幫你化個靚妝，包妳戰鬥力又提升一個層次。」

王采堤被布正麗拉去化妝，許詠欣和譚慧詩自己找樂子。

這時，譚慧詩看到游大輝，喊道：「喂！『瀨屎輝』！」

游大輝聞言一愕，瞪了譚慧詩兩人一眼，道：「哦！原來係布甸兩隻跟班，馬騮詩同河馬欣。」

許詠欣怒道：「喂！『瀨屎輝』，我無話你仲乜燒埋我。」

游大輝道：「我依啲叫先發制人。」

譚慧詩揶揄道：「你成日瀨屎，唔慌唔先發制人。」

這時，有不少的目光被他們吸引，有些人嘴角還偷偷上揚，顯然他們都很清楚游大輝的事跡。

如果以前的話，游大輝被人當場說出這些「歷史」，他一定會很窘迫，可是人的年歲長了、見識長了、面皮也厚了，他便有另一返想法，反駁道：「妳依啲人真係膚淺，淨係識睇表面，我當眾屙出嚟係有原因、係忍辱負重、係勇氣嘅表現，上次元朗我個篤屎係救返好多人。」

游大輝說完連自己也覺得很偉大，眼角還有些濕潤。

我忙畢了公事，趕到會場，看到游大輝與譚、許二人在拌嘴，游大輝瞧見我，沒有再理會譚、許二人，走上前道：「喂！成皇志，宛琳珊呢？佢唔係應承咗話今日會嚟咩？」

有文了

出場了

今次咁短嘅？😅

今晚繼續努力💪

加油 春巴

加油春巴。今晚半夜繼續追故🤪😘

終於有文

出左新post都唔知
推

「吓！依層我都唔知道喎！Galaxy girl嘅野都係菁姐負責，或者佢要遲啲。」

游大輝抱怨道：「搞錯啊！你係老闆嚟，如果你開到聲，佢實可以早啲嚟到。」

「我依個老闆無咩power！依家Galaxy girl咁紅，我邊到敢特別要求佢地啲咩吖！」這時我才發現游大輝挽著一個紙袋，問道：「咦！送俾王采堤架？」

游大輝搖著頭道：「唔係啊！依份禮物係送俾宛琳珊架！」

我看到游大輝臉上流露出古怪的神色，便搶過紙袋，打開一看，發現是ＧＢＡ的包裝盒，奇道：「你送部ＧＢＡ俾宛琳珊做咩啊？佢都唔打機嘅！」

游大輝搶回紙袋，道：「俾返我啊！由細到大，你都係咁無禮貌搶人啲野。」

「等一陣先，ＧＢＡ？唔通你…」

游大輝做了一個噤聲的手勢，拉我到一旁。

我輕聲問道：「大輝，你依個痴漢，又諗住做埋啲痴漢野？今次你堂哥又整咗啲咩法寶俾你？」

游大輝一臉興奮道：「依個係ＧＢ追蹤器2.0，比第一代勁好多架！個追蹤器內置電源可以頂到三個月，範圍去到廿公里，今次仲有埋偷聽功能，我可以無時無刻聽到珊珊把聲喇！」

我再次奪過游大輝的ＧＢＡ追蹤器，道：「痴線架！宛琳珊係順勢嘅重要資產，點可以俾你依個痴漢亂咁嚟啊！萬一宛琳珊嘅私隱流出咗，唔知會有咩影響。」

游大輝不滿道：「咁多年朋友，唔係咁樣壞我好事啊？」

「就係識咗咁多年，先要阻止你，你依啲係病態，唔會幫助到你追求宛琳珊架！」

此時，矮仔文與飯桶武在我身旁經過，矮仔文道：「會長，有無野要幫手？」

我把游大輝的ＧＢＡ跟蹤套裝交給兩人，道：「你地嚟得啱喇！依份係送俾王采堤嘅生日禮物，你地幫我交俾佢啦！」

兩人應了一聲後，便接過那份禮物離開。

我道：「大輝，你又何必呢！唔怕同你講，有多公子哥兒追緊宛琳珊，佢擺明鍾意錢，唔會鍾意你架！」

「佢一日未結婚，我一日都有機會，我嘅決心好堅定，你唔駛再講喇！」

看見游大輝對宛琳珊這麼痴心，我也不想再多說什麼了，道：「你嗰位堂大佬真係害咗你，發明埋依啲野俾你。」

「我老豆都話過佢，叫佢正正經經搵份工，唔好搞咁多唔等駛嘅野，佢最近同啲朋友合作，發明啲識影相嘅搖控飛機，周圍搵人投資。」

我聞言大駭，道：「咩話！就係你堂大佬發明航拍？」

新文阿

睇嚟個ＧＢＡ跟蹤套裝送比王采堤遲啲會有用

同感，要開餐啦

我道：「大輝，我想見你堂大佬，你幫我安排下。」

「我堂大佬好醜樣，有咩好見啊？」游大輝打量了我一眼，漾出一個狡黠的笑容，道：「見佢唔係唔得，但你要幫我。」

「我地識咗咁多年，你有咩要我幫即管開聲。」

「我知Galaxy girl嚟緊嘅世界盃會去日本拍攝寫真集同特輯，我要跟埋去。」

我點頭道：「無問題！」

「以後有咩宛琳珊嘅消息，第一時間通知我。」

「應承你。」

「聽講嚟緊Galaxy girl嘅新歌ＭＶ招募緊男主角，我要做男主角。」

我考慮片晌，最後還是點頭答應，道：「好，我應承你，如果你堂哥將航拍機嘅專利賣俾我，你就係新ＭＶ嘅男主角。」

游大輝聞言一愕，顯然想不到我會答應他這些苛刻的要求，他喜道：「放心，包係我身上。」

如果可以得到游大輝堂哥航拍機的專利，便說這些條件，就算要求Galaxy girl陪他一晚，我亦會認真考慮。

我訝異自己居然有這種念頭，我這樣做和那些要求旗下藝人服侍生意夥伴的娛樂公司老闆有什麼分別？

dji

大輝變大疆

航拍機咁高科技

會唔會王采堤個GBA又係伏筆

家明

跟住有排等

繼續留意

小布甸生日獻身成皇志

等左幾年毛都冇條

真
布甸姐波皮都未掂到

幾多年前呀
仲要得個睇字

痴漢到

偷聽到王采堤對會長啲幻想

追左咁耐 第一次留言

push and wait

我與游大輝達成共識便回到生日會的場地，這時布正麗亦牽著王采堤的手回來，布正麗興奮地道：「登登登，大家睇下，今日壽星女係咪零舍神采飛揚呢？」

王采堤貴為吳林紫娣的新任校花，平常已經受到會內的眾男生垂涎，現在經布正麗的巧手施展，突顯了那種初熟少女的味道，可愛中粹集著一分嬌媚，讓數名早已對王采堤暗生情愫的男生，目光一時間不能從王采堤身上抽離。

朱思遠讚道：「係啊！壽星女今日零舍靚，都係布甸姐嘅功勞，真不愧為星級化妝師。」

萬季常亦附和道：「係啊！布甸姐人又靚又識化妝，佢最令人佩服係有器度，幫王采堤化個靚妝，唔怕貨比貨。」

飯桶武道：「就算Galaxy girl嘅隊長宛琳珊嚟到，我都係咁話，喺我飯桶武心目中，布甸姐先係吳林紫娣第一美人，宛琳珊排第二啦！王采堤就第三。」

在場的管佳莉聞言感到有些不是味兒，當年她在吳林紫娣的校花榜只是僅次布宛二人，現在連後起之秀的王采堤也超過了自己。

Humphrey看到管佳莉的表情立時會意，他輕聲道：「喺我心目中，妳靚過佢地。」

得到Humphrey的讚賞，她臉上漾出甜甜的笑容。

布正麗笑道：「得喇！得喇！你地班友唔駛咁好口，好聽嘅說話留畀壽星女啦！今日佢先係主角。」

關國安道：「係囉！係囉！正牌布甸同小布甸各有各靚，趁住依個歷史性嘅時刻，我地影多幾幅合照啦！」

各人踴躍地舉手，嚷道：「我影，我又要影。」

王采堤雖然在自強會人氣急升，但看到眾人對布正麗這般推崇備至，才知道自己還與布正麗相差很遠。

王采堤心想這也是沒辦法，誰叫那位是正牌的布甸，對方的風采連自己也為之著迷。

有種直覺王采堤同布甸會有不和

想睇大小布甸共侍一夫

你指甜

都有嘅

不過唔多

可以等個孫燒俾你

以後多啲嚟坐

停左一排睇返
柳艷果part好唏噓
姚智風其實係佢攞黎定係成皇志害左佢

Lmlm
第3次由頭睇 都咁快live

柳艶嗰part睇到好心酸又慘

同布甸一齊未呀

唉
果個死肥佬

一齊咗啦

一齊參加生日會

仲係咁風趣

追咗好多年喇，加油春巴

多謝

借問聲就到沙士未？

快

你預故事目前處於02年世界盃前夕左右

沙士就係主角發圍契機

沙士都唔發圍就不如一世拎綜援算

眾人爭相與布正麗和王采堤合照之際，宛琳珊亦珊珊來遲抵達了生日會的現場，現在貴為人氣組合Galaxy girl的隊長，自然吸引到全場的目光。

多番歷練後，宛琳珊的一舉手一投足，都散發著明星的風采，這刻與布正麗同場較勁，居然有著把對方壓下去的勢頭。宛琳珊見狀亦展現出笑容，儘管她已經開始衝出香港，邁向國際，可是依舊介懷在校花榜上排名次於布正麗一事，現在勝回一仗，讓她心情大好。

自強會的會員向宛琳珊索取簽名和合照，在韓國明星學校接受訓練的宛琳珊，以友善客氣、儀態萬千的姿態去滿足眾人的要求，在旁觀察的我感受到宛珊琳越來越有巨星風範，投資這麼多資源去栽培她也是值得的。

宛琳珊受到眾人包圍，游大輝立時上前充當護花使者，阻擋其他人，道：「喂！你地班友仔，唔好借啲意去抽水。宛琳珊，妳放心啦！我依個頭號ＦＡＮＳ會保護妳安全。」

宛琳珊睨了游大輝一眼，沒好氣道：「嘖！行開啦你！」

面對宛琳珊的冷待，游大輝沒有感到頹喪，反而將這種差別對待解讀成因為他們熟絡，所以宛琳珊對自己沒有像陌生人那麼客氣。

游大輝「想通」這點，心情大好，自己終歸在宛琳珊的心中與其他人是不一樣的。

游大輝糾纏著宛琳珊，拿出一張唱片道：「珊珊，妳地Galaxy girl最新隻專輯，我買咗妳嗰隻特別版，Galaxy girl咁多靚女，妳都係最出眾嗰個，妳幫我簽個名啦！」

宛琳珊不勝其煩，草草在唱片上簽名，可是游大輝依然糾纏著她，道：「珊珊，我地咁耐無見，我有好多心底話想同妳講。」

「名都簽咗啦！你快啲行開啦！」

「我地未影相嘛，我好鍾意妳擺出個心形手勢，我地一齊做依個手勢啦！」游大輝伸出手道。

宛琳珊向四周掃視了一眼，看見我走向她，以為我是來為她解圍，她道：「成皇志，游大輝搔擾我啊！你快啲趕走佢啦！」

「宛琳珊，妳作為公眾人物會碰到唔同類型嘅支持者，妳唔可以因為對方係痂漢就嫌棄人，畢竟我地嘅工作就係娛樂大家，應該要一視同仁，何況游大輝咁支持妳，妳應該對佢態度好啲，就當係成為天后嘅歷練。」

宛琳珊聞言楞住了，她想不到我會站在游大輝那一方。

游大輝看見我的立場傾向她的一方，很滿意地笑了笑，而宛琳珊只好目無表情伸出手與游大輝共同做出心形手勢拍照，游大輝道：「珊珊，世界盃會有好多唔同嘅人去日本，到時日本聚集唔同國家嘅人，品流複雜，治安一定唔會好架喇！我知道遲啲妳會去日本做野，妳放心啦！我會去做妳廿四小時嘅貼身保鑣，好似上次元朗咁保護妳嘅安全，成皇志已經應承咗喇！」

「咩話！」宛琳珊杏眼圓瞪地瞧了瞧游大輝，再瞧了瞧我。

我點頭道：「游大輝講得無錯，嚟緊有好多唔同人去日本睇世界盃，咩三山五岳嘅人都有，所以我地需要啲信得過嘅人做助手。」

宛琳珊嘀咕道：「就係佢先信唔過。」

儘管宛琳珊很抗拒游大輝跟她一同前往日本，可是我畢竟是順勢娛樂公司的社長，她也不好在這麼多人的場合去違抗我的說話。

為了得到抗拍機的技術，只好暫時委屈宛琳珊。

大輝俾人話係痴漢都唔覺有問題

終於等到了

遊大輝會唔會有日做過咗火好似越嚟越癲

痴漢應該係無自尊的

各位唔好意思

盡力明晚有文

gchi

最近人氣急升的宛琳珊成了生日會內的風頭躉，眾人的焦點都放在她身上，不過王采堤並不介意，反而覺得宛琳珊來為她慶生感到高興。

陳依官掃視了生日會場一眼道：「真係估唔到啊！成皇志，講真吖！當初你唔升中六加入娛樂圈，我係唔睇好你，估唔到你依家撈到風山水起。」

「講真吖！我都估唔到。」

「係呢！之前你話有隻基金短時間可以升價十倍，係咪同世界盃有關架？」

「都可以咁講嘅！」

「兩個月前，我仲質疑你嘅決定，但你係依兩個月已經成立咗娛樂公司，聽宛琳珊講你地公司合作嘅Ｐ廠係世界盃嘅贊助商。我嘅想法係咪太保守，跟唔上你嘅步伐？又或者你有啲秘密係唔可以向我透露？明明我同你一樣咁大，點解我地嘅視野差咁遠，我只係停留普通人嘅思維，做一個平凡嘅學生，你就已經做一啲我想像唔到嘅事，我驚我會阻礙到自強會嘅發展。」

「依官，你唔需要妄自菲薄，你嘅能力已經得到好多人嘅認同，一個團體緊係需要唔同嘅人，有啲保守啲，有啲進取啲，你諗野慎重，唔係一件錯事。」

陳依官點了點頭，又道：「我聽飯桶武佢地講，有好多人私底下參加咗你個基金計劃，你仲打算叫埋佢地參與實際嘅操作，你……可唔預埋我？」

我訝異道：「依官，你對我嘅計劃有興趣？」

陳依官道：「我打算私人參與下，記唔記得當年花蕊展，我地一齊擺檔賣馬卡龍啊？」

「哦！當然記得啦！」

陳依官苦笑道：「明明當日我對你仲有信心，攞晒全部積蓄同你一齊擺檔，但依家經歷咗咁多仲反而抱有懷疑，可能當日我地要付出勞力，依家就只係蹺埋雙手等待個結果啩！依啲係唔係知識限制想像呢？」

「以前你只係攞自己錢出嚟，今次涉及到係自強會嘅其他會員嘅利益，你自然會緊張啲啦！」

這時，王采堤走過來，道：「會長，我阻唔阻你地傾計啊？」

陳依官道：「我地傾完架喇！你地慢慢啦！」

「咩事啊！」

「會長，多謝你搵個場地幫我慶祝生日會啊！」

「哦！依啲舉手之勞啫！唔駛客氣，其實自強會有好多人都好錫妳。」

王采堤一臉羞赧，結結巴巴道：「會長，其實你咁本事，唔知可唔可以幫我一個忙呢？」

我聞言有點訝異，王采堤從未要求我幫忙，究竟她拜託我做些什麼呢？

「係咩事啊？」

「係咁架！我家姐今年考完ＡＬ，佢覺得讀唔上去，想出嚟做野，所以我想問會長你間公司咁大，可唔可以請佢啊？」

我聞言笑道：「原來係想幫你家姐搵工？佢有無你咁標青先？有嘅話，我叫佢加入Galaxy girl啦。」

王采堤聞言臉色一紅，道：「我邊到算靚喎！宛琳珊同布甸姐先叫做靚。」

「你家姐想做啲咩職位？」

「我家姐叫王采研，佢畫畫仲叻過我，不過我都唔知道佢想做咩？佢啱啱嚟咗，我叫佢過嚟啦！」

王采研？這名字有點熟稔，在那裡聽過呢？

「家姐，依邊啊！會長喺依到啊！」

一名樣子清秀亮麗，身型纖瘦的少女走到我面前，我與她打了一個照面，不禁喊道：「王采研。」

係邊個黎

李彩華？

小背心？

有文

我估係楊采尼……
不過可能唔太多人記得佢，樣幾靚，把鵝公喉聲係佢缺點
純個人看法.....

唔啱時代喎....

2R出浴照?

我都估係
真懷念我們的合唱歌
果陣網吧好多人播

王采研其實喺咪就喺蔡卓研呀？

應該係呀sa
中文名渾英文名

1998出左道 應該唔係

睇番2002個時間線似係 2R

星系少女已經有佢地

春巴可否將來揾個機會寫一寫阿志有一次意外事件而接收到佢原本嗰個時空喺2016年之後香港及世界(例如港人血淚反送中抗爭、天下反共等)所發生嘅事嘅資訊呀？我哋需要阿志幫助我哋吖！

有機會

等開估

Twins最岩音

我係有諗過平行時空版本
不過春巴唔知會唔會考慮？
ps.初步故事構思係由16魚革(前傳可以由14雨革)開始，以自強會搞得非常大規模組織咁
平行時空時期自強會創辦人就一個謎團

春巴！！
小弟都有啲構思
利申追咗幾年兼有買兩本書

咩構思

願聞其詳

#138 有提及少少
之後我會再諗一諗

push

王采研是誰？為什麼我瞧見她會這樣驚訝？她並不是什麼明星名人，不過是我在預科時轉讀另一間中學的同學，在那間中學她是該校的校花，每當她經過的時候，學校的男生焦點都會放在她身上，那時的我雖然心中被管佳莉佔據，可是仍禁不住對她行注目禮。

在那間中學，我與她僅僅是認識而已，單獨說話並沒有說上十句，畢業後大家便沒有再次聯絡，她之後的日子過得怎樣我也不知道，這情況正與布正麗一樣。

我吃驚的原因除了是因為王采研就是王采堤的姐姐外，另一個原因就是我來到這時空後，走上了另一不同的路，居然還是會與王采研遇上。

王采研訝異道：「你……識得我？」

我回過神來，笑道：「無，我只係估唔到王采堤嘅姐姐，居然都係生得咁靚啫！」

王采研臉上漾出笑容，道：「成先生，你身邊咁多靚女，我邊算得上靚吖！真係估唔到成先生同我同年，已經得到咁嘅成就。」

從前的我過得很失敗，是沒有這種勇氣與美女調笑，我亦相信從前的我如果說出這類話語，對方一定會很反感，可是現在的我已經不同了，我不再是與她一同唸書的其中一名男同學，而是眾人所說的成功人士；她亦不是萬綠叢中一點紅的校花，而是一位求職者，彼此的身份已經對調，但當然我只是自我感覺良好，並沒有打算藉此欺壓對方，滿足一些變態的欲望。

我問道：「阿研，妳唔介意我咁叫妳嘛？妳想應徵我公司邊個職位？」

王采研有點尷尬道：「其實我之前只係做過兼職，無咩工作經驗，畫畫有啲天份咁囉！」

「咁啊！妳無咩工作經驗，介唔介意做住我助理先啊？人工就一萬，唔知妳點睇呢？」

王采研詫異道：「咩話？一萬…你講真？份工要做啲咩架？」

「係啊！份工似打雜，唔會太辛苦，有時可能要ＯＴ，但會補返錢俾你，因為妳始終無工作經驗，又唔知妳啱啱做，放心啦！如果我覺得妳適合，我會上調妳嘅人工。」

「我見勞記啲工都係得四五千，成先生你公司居然出一萬蚊請我，我緊係應承啦！」

在這個時代中五畢業生的人工，大多都是五千元，大學畢業也亦必有一萬元的起薪點，所以這個薪金對於王采研來說是非常吸引。如果她不接受這個條件，我亦會提高金額，直接她答應，我這樣做並不是在打她什麼歪主意，而是對昔日的自己作出一種「補償」，這種心態儼如一個童年時生活困乏的小孩，對那些模型玩具未能擁有，長大後，生活改善便買下童年未能獲得的玩具一樣。

開返個後宮先

以前冇後宮 而家開返個補償

有個人魅力，要開後宮容乜易丫不過有咁多人睇住應該唔會啦

有文
等個后宮等咗好耐

開大個後宮佢

一個男仔能歷盡艱辛終於出人頭地，有錢有身份。到了見返自己以前到現在都一直傾慕但未能一起而且相隔多年不見嘅女孩，當那女孩看見了自己的背景及成就比她那個現在的男性伴侶更高的成就後不禁現出微微驚訝的表情時，那種感覺的確真喺爽到反肚(我知咁樣諗嘢好似有啲衰)但真心問男人自己有那個男人唔想有呢個情節呢？但呢個情節差不多只會在漫畫、小說、電影、電視及電台故事廣播中出現，而現實就往往喺諷刺地相反(尤其香港)，就喺男人自己多年後仍然一事無成，甚至落泊潦倒兼且形單隻影，在大時大節的一個晚上撞見以前到現在一直傾慕的她用手臂牽着另一個成功的男仕，她那時亦喺不禁微微地驚訝，她亦反應很快地把視線急急他投，她雖然沒有說任何東西，但那男仔自己大概已知/覺得她暗地裏慶幸她以前「精明投資」、「帶眼識人」地沒有選擇自己，否則便要同自己一起兜踎、折墮！現實就喺一齣齣血淋淋的恐怖悲劇

「喂！喂！嗰個王采研邊個嚟架？你好似識得佢嘅？」

王采堤的生日派對仍在進行中，我和布正麗在陽台的一偶碰上，自從她回到香港，這次是我們難得獨處的時光，豈料她劈頭的第一句話居然就是這句。

我聳了聳肩道：「佢咪係王采堤家姐囉！」

布正麗雙見咪成了一線，狐疑地打量著我，道：「你出咁高人工請佢，就係因為佢係王采堤家姐？」

我笑道：「如果妳幫我打工，我會出更高嘅價。」

「我布甸依家個朵喺化妝界好響架！你要我幫手，我收得好貴架！」

「咁妳布甸姐做到野，收得貴都合理啦！妳幫Galaxy girl嘅新專輯做形象顧問，外界評價好高。」

我把話題從王采研身上岔開，問道：「係呢！今次妳打算留喺到幾耐啊？」

布正麗道：「留多陣囉！橫掂榮仔都去咗寄宿學校，我又想裝修間屋等老豆住得舒服啲。」

我問道：「係呢！榮仔佢點樣啊？」

「嗯！佢讀書成績好好，插班都考第一，但係佢好似好多心事咁，或者佢開始踏入青春期啩！」

「其實你地可以隨時返嚟，就算湯仲謀出返嚟，我依家都有能力保護你地，又或者你地有其他打算？」

布正麗瞧著我，道：「依樣野我未有打算，要同榮仔商量下，嚟緊我黃尊義喺日本有商業活動，到時完咗個ｊｏｂ再諗啦。」

雖然是工作關係，但布正麗最近和黃尊義走得很近，他們會不會日久生情呢？

布正麗又道：「聽阿登講你幫姚智風搵咗律師，仲俾咗筆錢佢屋企人。」

「咁我地一場同學，佢又幫過我打工，我盡番啲心意啫。」

「咁你份人對其他人都幾有情意，你知我老豆有濕疹同關節痛，搵人去泰國買虎骨酒、北韓買長白山人參俾佢。」

「咁妳去咗台灣，佢得一個人喺香港，我都係盡下啲心意啫。」

「你對人地老豆就咁上心，但自己老豆呢？你有幾耐無去探佢？佢一個人喺入面坐好難頂架！」

有文
繼續布甸波皮都無得掂

講開又講，春巴只喺不斷提過阿志原來時空讀到中五嗰閒吳林紫娣嘅舊同學，卻完全冇提過佢轉咗校讀預科嘅同學嘅事情嘅？？(除咗王采研)點解阿志對讀到中五嘅吳林紫娣咁上心，卻對讀過預科嘅另一間中學冇乜感覺嘅？？

一個讀左五年 由細識到大 另一個就因為成績唔好先要轉校讀多兩年 緊係無咁重感情

見過西皮

都明嘅唔知咁多位手足有幾多個知道有啲人由舊制的F1至F7分別要由3間唔同嘅中學去完成？F1至F3一間、F4至F5另一間、F6至F7又另一間呢？由其是十幾二十年前嗰陣不少學生去到F3要淘汰/轉校派位讀F4……踏入00年代之後呢個情況已少見

而家學制一定要讀到中五 以前好多人中三畢業就出黎做野

其實係咪得band 5學校先要F3轉校?
當年聽就聽得多，但自己讀果間冇呢樣嘢，個個都直升，升唔到就repeat

因為故事講左好多野，其實現在男主角幾多歲？照計無記錯最多現在都是F7吧？
無左校園生活真係好難計……

係

考完al咁上下

1.18-19
2.係，以當時時間處境都考完al等放榜(02世界盃仍未展開)

其實可能20年前嘅F3學生人數仍然偏多，呢批學生多數喺70年代中至80年代初出生嘅人，當時呢代嘅出生率雖然下降至平均每對夫婦1.5至2個，但對於F3學生嘅佢哋來說F4嘅中學學位還是比較求大於供，所以當時有不少F3不論band1 至 band5 的成績較遜的學生需要被淘汰\轉讀職業先修中學\參加由教育署進行嘅統一派位派去不同中學就讀F4……但自從踏入00年代中期後由於自80年代後期出生嘅學生不斷減少，各中學除band1、2嘅F4學位仍然搶手外，其他band3、4、5嘅F4中學學位越來越多剩，故通常差不多所有F3嘅學生都能順利原校升上F4至會考，不用再淘汰/轉讀職業中學/進行統一派位。

想當年我F3升F4 係6班升4班
有兩班要去其他學校升F4

爸爸因為保護阿興坐牢，當初我還希望待他服刑出來，我們能夠修補關係，可惜他在獄中再次犯事，監禁的刑期延長了。

「我知道入面唔好受，但點解佢唔忍耐多一陣呢？本身佢已經出咗嚟，成世人都係咁衝動。」

布正麗搖了搖頭道：「你一口咬定佢唔啱，你有無問佢點解要咁做先，你可以俾幾次機會姚智風，到依家你仲照顧緊佢，但點解你唔可以對你老豆多啲體諒呢？」

布正麗提出的問題我也未能提出一個確切的答案，為什麼我可以不斷忍受犯錯的姚智風，而不能多體諒爸爸一點，或者是因為能夠傷害我的人，就是我愛的人。

「如果佢唔再係入面犯事，年尾都出返嚟，到時有咩再講啦！」

布正麗搖了搖頭，道：「你有啲野成日都係唔嗲唔吊，明明可以即刻去做，但係就搵各種藉口去拖，有句好老土嘅說話叫珍惜眼前人，唔係所有野都必然架！」

我推搪道：「依排我真係多野做嘛，等世界盃完咗我會得閒啲，聽妳咁講，妳有去探過我老豆？」

布正麗道：「早幾日我同阿興去探佢。」

我笑了笑道：「好啊！妳照顧我老豆，我就照顧妳老豆，咁幾好吖！」

「我先同你唔一樣，我同老豆嘅關係不知幾好。」

我尷尬地道：「不如轉一轉話題，妳話屋企要裝修，咁妳同妳爸爸依段時間住喺邊？」

布正麗道：「初時打算住酒店，黃尊義話佢香港有地方可以俾我住一排。」

黃尊義食先

布甸唔係咁蠢呀

我都覺得好多時對親人嘅包容力仲低過外人...

布典開晒口叫你珍惜眼前人，識做啦

黎我度住啦

推阿

大鳩志係時候做返啲野 唔係既話布甸跟條友走左佢

我聞言大駭，儘管他們極可能是命中注定的一對，但我難以接受他們未婚的時候，在同一屋簷下住在一起。

「吓！咁點得架！妳同佢同居，記者實有好多寫嗰喎！到時佢啲ＦＡＮＳ實憎死妳，而且一個女仔唔係咁方便。」

布正麗道：「我怕咩啊？我又唔駛靠佢地啲ＦＡＮＳ食飯，更何況我又唔喺自己一個，係同老豆一齊入去住。」

「咁都係啫！你阿爸行開行埋，都唔係咁好吖！」

布正麗笑道：「嗯，咁就算發生咩事！都無乜野吖，黃尊義咁靚仔，又係王子，好多女仔都幸做王妃啦！我以前都哀家前哀家後咁叫自己，不過後嚟你話哀家係死咗皇帝老公，我先無咁叫咋。」

「咁點得呢？妳…布甸姐，醒字派嚟，點可以咁蝕底架！咁會破壞形象」

布正麗點了點頭，道：「你嘅說話都有啲道理，之但係我又要搵地方暫住。」

「其實……你地可以搬嚟我到。」

布正麗獃了獃，半晌才道：「嗯，都可以考慮嘅。」

唔好意思各位

明日我會得閒啲,依排較忙

講得呢句 都有機嘅

又話同人住會蝕底，然後又邀人同住，好矛盾喎

布甸竟然冇疾成皇志自相矛盾，機會黎啦

我唔否認布甸姐喺大部份人眼中喺靚，而且仲幾有義氣同善良勇敢，但始終覺得她風塵味太重(或者叫MK味)，缺少咗一種年輕女仔應有嘅純情及温柔，布甸姐嘅特徵做男仔就好但做女仔就……我反而希望呀志同王采提/王采研一起，文靜、温柔、善良、純情、有學識有見識有才藝，有活力之中又洽到好處！將來喺呀志嘅美麗賢內助

至於管佳莉呢啲衰格港女就收收皮先啦，乞人憎程度僅次於宋蓮，只不過她比宋蓮幸運，外表生得比宋蓮好得多所以能有本錢隱藏她心中疾妒及好與人比較(睇佢唔抵得王采提搶佔了她位置嘅反應就知喇！)，現實、功利、作狀絕對喺呢條八婆嘅性格寫照！

今晚有無文

有打

推吓先

Chapter ５６ 同居

游大輝說他的堂哥是galaxy girl的支持者，為了與他建立良好關係，我要galaxy girl為他舉行一個閉門的粉絲派對。

這天我在謝家進的酒店訂下了豪華包廂，整隊galaxy girl都齊集。

眾成員七嘴八舌討論這個話題，曹麗莎道：「知唔知點解突然取消咗拍攝，要我地嚟依到嘅？」

Tiffany道：「係囉！我仲之前背好晒劇本。」

史丹菲道：「聽菁姐講老闆要我地為一位貴賓表演。」

米琪道：「吓！傳聞話如果喺嗰間娛樂公司嘅話，會叫旗下嘅藝人陪啲生意夥伴，妳地話會唔會咁樣啊？」

吳卡莉訝道：「吓！唔會啩！老闆唔似啲咁嘅人，如果要做依啲野，我情願離開galaxy girl。」

囡晨笑道：「妳放心啦！如果真係要陪老細嘅話，一定唔到妳。」

吳卡莉氣鼓鼓瞪了囡晨一眼。

吳卡莉是galaxy girl當中最醜的一人，儘管在布正麗的巧手下，亦難逃被稱為醜女的歹運。

貞蘭道：「你地放心啦！聽講我地只係為一位特別嘅嘉賓表演，依位嘉賓係我地嘅超級粉絲。」

吉兒訝道：「姐姐，妳知唔知依位嘉賓咩來頭？要我地galaxy girl全部人為佢一個表演。」

Trace插言道：「聽講好似係老闆朋友嘅表哥。」

在旁的米琪看到那些知道更多內情的成員，都是較得寵的人，心裡不禁有些醋意，在galaxy girl的投票順位，她的分數是最低的，連醜女吳卡莉的排名亦在她之上。

史丹菲問道：「隊長，妳同老細咁熟，知唔知嗰個人係點啊？」

宛琳珊冷哼一聲，才道：「妳地唔駛幻想係咩一個達官貴人，嗰個人只係一個無權無錢嘅嘔心醜男。」

宛琳珊心想都不知道成皇志在幹什麼，居然要自己招待那位比游大輝更糟糕的醜男。

宛琳珊此話一出，不少成員大失所望，可是囡晨卻看到了機會，在galaxy girl當中，論樣貌她比不上宛琳珊、Trace，論才藝她也不及貞蘭、吳卡莉，也不像Tiffany和吉兒有姐妹照應，如果要在galaxy girl生存，她唯有討好成皇志，才有機會出人頭地，她下定決心要好好招待成皇志的貴賓，好等成皇志滿意自己的表現，提攜自己。

有文推一推

「城隍廟，係咪啊！都話我堂大佬個樣好衰架啦！」游大輝道：「喂！依位係我老死順勢集團嘅ＣＥＯ成皇志，快啲叫人啦！」

游大輝為我引見他的堂哥，這是我與他的堂哥第一次見面，游大輝說他的堂哥長得很醜，其實也不然，與那些上山下鄉的河北農民長相差不多，都是皮球黝黑、皺著眉頭的苦瓜乾那樣。雖然游大輝的輩份較低，但他表現出的態度並沒有什麼尊敬。

游大輝的堂哥誠惶誠恐，以不太靈光的廣東話道：「成先生，你好，我叫游稻，大輝話你要見我，唔知咩事呢？」

我笑了笑道：「無，我一向好尊敬啲科學家，你咁有創意，發明到咁多新奇嘅產品，我真係好欣賞你。」

游稻聞言有些受寵若驚，道：「邊係吖！成先生，你先真正厲害，年紀輕輕就有咁多成就，係一位好成功嘅企業家，我只係發明一啲搵唔到錢嘅野。」

「游大哥，你千祈唔好妄自菲薄，你嘅發明好好架！只係未遇到伯樂。」

「成先生，你唔好咁叫我啊！我邊有資格俾你叫大哥…咦！等陣，成先生，你嘅意思係……」

我打了一個手勢阻止游稻說下去，道：「其他事靜間先再講，聽大輝講你係galaxy girl嘅粉絲。」

游稻點頭道：「係啊！我鍾意佢地，我仲成個禮拜無食午飯，儲錢買佢地嘅ＣＤ。」

「游大哥，你要佢地ＣＤ，同我講咪得囉！今日我叫你嚟，係專誠為你舉辦一個galaxy girl嘅私人派對，佢地會為你表演同玩遊戲。」

游稻大喜道：「成先生，你講真架？」

我拍了一下手掌，舞台的帷幕向兩邊退去，十名galaxy girl隨著音樂起舞。

好龜公，但好好笑

靚女真係應對男人最好嘅武器

文啊

其實出錢俾游滔應該就ok，搞咁大場嘢係咪有伏筆

我嗰陣係咁

依家先得閒追post
原來各位討論緊依個問題

王采堤有支持者

做龜公

片中呢條友依家好似好折墮

痴女正喎

Galaxy girl接連獻唱了三首歌曲後，我打了個手勢示意工作人員暫停播放音樂，然後道：「各位靚女，唔好意思要大家推咗今日嘅工作，嚟依到為我一位好重視嘅朋友演出，佢係galaxy girl嘅超級fans，佢叫做游稻。」

Galaxy girl走到我們面前，面帶微笑，道：「游先生，你好，多謝你一直以嚟嘅支持，希望你滿意我地頭先嘅演出啦！」

游稻聞言又喜又驚，出生窮苦的他，從未想到有這麼多美女以溫柔的語氣感謝自己的支持。

游稻評論著Galaxy girl剛才演出的歌曲，道：「頭先妳地唱嗰兩首『牛頓與蘋果』、『與愛恩斯坦跳舞』，入面提到相對論同埋廣義二項式定理，相對論有分狹義同廣義，狹義相對性原理係指……」

游稻想在眾美女面前展現出自己的長處，滔滔不絕解釋著這兩種學說，可是一眾Galaxy girl的學歷不高，對他的話既是有聽沒有懂。

最近米琪與白帝百貨的太子白永俊相識，白永俊同樣畢業於外國的名牌學府，她心想怎麼那名白公子談話風趣幽默，讓人有如沐春風的感覺，而眼前這人說的話會讓人家昏昏欲睡，米琪的結論是因為兩人的出身問題，出身顯赫的白永俊說的話質素比游稻好太多了。

大多的Galaxy girl都與米琪有相近的看法，游稻樣子醜陋、衣著寒酸，說的話無聊透頂，如果對方不是成皇志重視的人，她們根本懶得理會對方。

曹麗莎嘗試學習柳飄飄的視覺轉移大法，可是先入為主的她，無論怎樣轉移視線，都覺得眼前的游稻非常嘔心；宛琳珊更覺得在游稻的襯托下，游大輝可稱得上俊俏。

眾Galaxy girl漸漸生出不耐煩的表情，游稻亦感到她們對自己的話題興趣不大。

這時囡晨卻道：「雖然我聽唔明，但係游先生，當你講出咁深奧嘅理論時，表現出開心嘅神情，我就知道你一定好鍾意科學，我地依家有咁豐富嘅物質生活，都係多得好似游先生你依啲科學家嘅努力，游先生，你要加油啊！」

Galaxy girl受到韓國演藝學校的名師訓練，平時的應對支持者都很有一套，其他成員往往都會向自己的粉絲「灌下迷湯」，好讓粉絲大破慳囊支持自己。

其他Galaxy girl不是不懂囡晨這一套，而是懶得去討好眼前這位寒酸的醜男。

囡晨這一番鼓勵的說話讓游稻異常感動，他本來在Galaxy girl中最喜歡的是Trace和史丹菲，並不是十分喜歡囡晨，可是現在心中最喜愛的Galaxy girl，囡晨是第一位。

管佳莉都有支持者架

有user 用依個名

春巴 正所謂鹹魚白菜也好好味 每個女角都有支持者

宛琳珊

推推

表演看完、遊戲玩完、連合照亦拍完，我們也是時候開始聊聊正事。

「游大哥，我知你一向熱衷各樣發明，之前聽大輝講你研究緊航拍機，我想問你研究嘅進度係點呢？」

游稻囁嚅道：「成先生，你唔好叫我做咩游大哥啊！我高攀唔起架！你名成利就，又咁成功，我只係想搵份穩定工作都難嘅失敗者。」

「游大哥，大輝係我好朋友，你係佢堂大哥，亦即係我堂大哥。游大哥，我知道你受到好多嘅打擊，令你失去咗信心，你依家睇我表面風光，我之前何嘗唔係又遭遇咗好多挫折，我想同你講咩都可以輸，但係信心唔可以輸。好似之前囡晨所講，依家我地越過住舒適、先進嘅生活，都係你地依啲科學家去努力創造出嚟嘅成果。」

在旁的游大輝現出奇怪的神情，心想自己平常對這位堂大哥都是呼呼喝喝，毫不尊重，覺得爸爸浪費金錢去供養對方去外國唸書，還不如留給自己揮霍還划算，他不知道為什麼只懂弄一些不值錢手工藝品的傢伙，居然會得到成皇志的高度重視，不過亦因為這麼一層關係，成皇志才答應他開出的三個條件。

「成先生，你依番金石良言，真係講得好啱啊！」游稻結結巴巴道：「你問到我關於研究嘅進展，好老實講，依家仲係好初期嘅階段，我同幾位朋友都搵緊贊助支持我地嘅研發，但係一直都未搵到。」

與游稻繼續聊下去，我才知道原來他和他的朋友們找過政府、樓柏奇、柯恩隆等洽談贊助支持，可是對方連回覆也沒有，這亦難怪香港只著重金融、地產；並不著重科研，很多科技項目，不過是巧立名目的利益輸送行為，並沒有半分資源用在推動科技研創上，再加上游稻所說的都是一些學術上的理念，難以從中看出商機，那些唯利是圖的人當然沒有興趣。

我來自未來，得知無人機是怎樣的一回事，與樓柏奇、柯恩隆等這些短視的傢伙不同，我向游稻述說自己的觀點。

游稻聽畢我的想法，現出一副恍然大悟的神情，道：「成先生，難怪你年紀輕輕已經可以有咁嘅成就，你嘅想法好有前瞻性，我做研究只係睇到原理、反應同結果，忽略將依啲發明用係生活層面之上。」

我道：「游大哥，我想問如果我要資助你嘅研發需要投資幾多錢落去？」

游稻想了想，半晌才道：「如果要加快個研發期，人手要二十個，大概要二十萬，不過我可以將個成本壓到更加低。」

我搖了搖頭，道：「游大哥，我覺得引領人類文明進步嘅人才，唔可以受到委屈，我畀夠十倍資金你去研發，同埋我會支付一個合理嘅月薪俾你地，花紅另計，但係我會要咗你地產品嘅專利權，同埋進行管理，不過你放心，研發方面你地有絕對嘅自主權，我唔會去干涉，唔知你意下如何呢？」

游稻聞言大喜，點頭道：「咁…當然好啦！成先生，你咁樣幫我，我一定唔會令你失望。」

我想到如果游稻研發成功後，廠房用地看來要不移才成，涉及到中國的用地、法規問題，這方面要找深圳通向仁泰幫忙，之前我幫助他找到謝金雄幫手，現在利用他在上面的人脈，他應該不會拒絕我的請求吧！

我給了游稻一張二十萬的支票，道：「游大哥，依到二十萬你用住先，因為我最近現金流唔係咁足夠，九月後我會俾埋啲尾數你。」

游稻接過我的支票，感激流涕道：「多謝你啊！成先生。」

我拍了拍游稻的肩膀道：「游大哥，你俾心機去做，我成皇志唔會待薄幫到我手嘅人。游大哥，男人只要事業有成，就算靚到好似Galaxy girl嘅女人都可以隨手可得。」

我向游稻刻劃出美好藍圖，游稻面上流露出憧憬的神色。

游稻雖然是游大輝的堂哥，但我當然不會對他完全放心，我會把我自己的心腹去共同管理這個項目，現在我已經按照文光義的車上對，朝著科技、媒體、娛樂事業這三個方向進展，但我的資金非常緊絀，未來的世界盃對後的計劃將會非常關鍵。

搞搞下變埋蘋果教主

係

嗰陣設計角色
度好晒

我記得當時有寫過一個女角之後無點出現過，反而有啲興趣果條線

邊個？

好似係方x珊，個名有啲似方國珊果個，好似原本係七美之一

我反而認為阿志千祈唔好貪中國地價低就走去嗰度，始終航拍機在當時來說都喺未來有前膽性嘅敏感科技，中共對於其他嘢喺腐敗、冇效率但對於其政治維穩及侵略嘅事情絕不鬆懈。阿志小心到時研究及發展有成果果陣被中共盯上，阿志被割韭菜唔喺最大鑊，更大鑊嘅喺俾中共獲得航拍機呢啲前瞻性敏感科技就更大鑊，可以有政治監控及軍事用途(例如中共利用dij產品投入到敍利亞協助政府軍對付革命軍)危害到自由世界嘅發展，其實在香港設廠研究、發展也同樣有上述危險(大家懂的)，阿志有心搞科研的話不如投入去美國呢啲自由陣營國家，申請專利再協助美國軍方發展軍事用途，阿志仲可以趁機申請入美籍再利用航拍機去與各大軍火商合作，再把公司成為世界軍火商集團的一部分，到時阿志不但財源滾滾來，而且重勢力超大增強，到時想點都得

最鍾意爸打依類讀者

唔介意打咁大篇野講出自己感受

成皇志都有佢自己嘅顧慮
爸打講嘅好處低地價、低成本，壞處正如爸打所講

唔通春巴專登寫上支那做科研係條伏線

Push

唔上強国搞
點同官家三兄弟再加深牙齒印？